# Tarea programada II (IE521)

Implementación de un simulador de memoria caché, en C++, que permite obtener métricas de rendimiento utilizando un trace real. Además se realizan pruebas a nivel de unidad utilizando el framework gtest de google, para garantizar el correcto funcionamiento del sistema.


El cache a simular es de tipo write-allocate, write-back y soporta tres políticas de remplazo:
LRU, NRU y SRRIP.

## Simulación del trace

Los parámetros de entrada son los siguientes:

- 1. Tamaño del cache en KB (-t)
- 2. Tamaño de la línea en bytes (-l)
- 3. Asociatividad (-a)
- 4. Política de remplazo (-rp)
    - rp = 0: LRU
    - rp = 1: NRU
    - rp = 2: RRIP


## Ejecución de programa

El programa se ejecuta de la siguiente forma:

```
gunzip -c <trace> | <l1cache executable>  -a <associativity> -mp -s <cache size KB> -l <block size in bytes> -rp <replacement policy>
```



## Pruebas

### How to build the project
Create a build directory and run all targets there
```
>> mkdir build
>> cd build
>> cmake ..
>> make <target> (l1cache or cachetest)
```
### How to run the tests
Go to build and make cachetest. There are several options to run the tests.

1. Run all tests:
```
  ./test/cachetest
```
2. Run only one test:
```
  ./test/cachetest  --gtest_filter=<test_name>
  Ex: ./test/cachetest  --gtest_filter=L1cache.hit_miss_srrip
```
3. Run a test n times:
```
./test/cachetest  --gtest_filter=<test_name> --gtest_repeat=<n>
Ex: ./test/cachetest  --gtest_filter=L1cache.hit_miss_srrip --gtest_repeat=2
```
4. Replicate test results:
```
  Each test is run with base seed, to replicate the result the same seed must be used
  ./test/cachetest  --gtest_filter=<test_name> --gtest_random_seed=<test_seed>
  ./test/cachetest  --gtest_filter=L1cache.hit_miss_srrip --gtest_random_seed=2126
```  
To enable further debug on the test you need to enable debug_on variable, on your terminal
do:
```
export TEST_DEBUG=1
```
To disable the extra logging, set the  environment variable to zero.


## Dependencies
Make sure gtest is install:
```
sudo apt-get install libgtest-dev

sudo apt-get install cmake # install cmake
cd /usr/src/gtest
sudo cmake CMakeLists.txt
sudo make
```
